薛永恒：不排除強制用「安心出行」，為了抗疫，大家要放下私隱考慮。

薛永恒：或強制使用「安心出行」 籲暫放下私隱考慮
本地, 財經
發佈時間 02.01.2021 08:23
最後更新時間 02.01.2021 10:43

創新及科技局長薛永恒出席本台節目時表示，不排除日後會強制市民使用「安心出行」流動應用程式。他說，目前已有6.75萬個處所，貼出「安心出行」二維碼，有40萬人次已下載程式，當局有與大學科研團隊討論，研究在處所貼上藍牙發射器，自動發出訊號，市民手機接數到訊號後，會自動記錄出入處所資料，強調不會設任何中央紀錄系統。

薛永恒表示，現時平均每日仍有幾十宗確診個案，對抗疫工作構成非常大的困擾，令他感到很無奈，有時甚至會憤怒。他理解市民關注個人私隱，但認為在抗疫之路下，大家要短暫放低對私隱的考慮，善用現有科技記錄行程，協助找出潛在感染風險人士，讓本港盡快回復正常。

薛永恒表示，政府將於本月內，準備好新型冠狀病毒疫苗注射計劃的預約系統，日後亦會將「電子針卡」記錄在政府「智方便」流動應用程式內，屆時「電子針卡」會記錄市民接種第一劑疫苗的時間和種類，並會透過程式提示接種第二劑的時間。他又指，政府有計劃將「電子針卡」用作外遊之用，目前要與其他國家地區溝通，實行互通針卡的可行性。

薛永恒：人才流動屬自然 沈祖堯總會回港

薛永恒回應本港人才流失的問題時指，香港作為國際都會，人才匯萃、「有來有往」是自然的事。他又認為，香港學者到海外發揮所長，證明他們在世界上具有競爭力及受歡迎，相信他們即使身處其他地方，都可以成為本港與海外的聯繫點。

薛永恒舉例指，3月到新加坡南洋理工大學接任醫學院院長的中文大學前校長沈祖堯，到某個時間都可能會重返本港，相信他在其他崗位，都可以成為「精英品牌」，讓其他地方的人知道本港人才培養工作非常強。

原文網址：

港豬無私隱了

薛永恒你學識用google apple api先再講啦

冇smartphone

3310要熱賣了

終於露出尾巴

唔全面封關乜撚嘢安心上路都冇用

點放下？
咁要放下幾多次呢 我又想請問
膠官

你睇吓台灣非常之成功

準備買3310

裝咗就會令確診數回落

買定太空卡

😏

推社會信用評級評級既第一步

Nokia - connecting people

搞唔撚掂咪藥石亂投囉，用開既廢柴防疫措施再加強
一人染疫 全棟封鎖
強制追蹤
強制大量檢測
最後都會因回港易 免檢關卡果到中

照佢咁既邏輯咁做都係想等到好似SARS 自動消失

香港人有佢地照住
自求多福啦

恐懼專家日日出黎散播恐懼跟手就限制自由、私隱，由出入境自由一步一步到監控碼

美帝嘢我地唔用

已經做左啦 睇下而加啲路燈 又鏡頭 又藍牙記錄

你老母薛永恒準備安心出殯

仲話係路政署隔一兩支就已經一個鏡頭

其實有咩問題
點解咁驚人監控

當警員編號高官資產車牌號碼掂親都又拉又鎖時，你話咩放低私隱？

為了抗疫，即時封關

艾爾迪亞人需要隱私嗎

估唔到係2021年既香港會出現咁既情景多得班恐懼撚 驚驚驚 而家求仁得仁

唔扮了

但好似又有唔少意見話其實台灣o個邊都係隱瞞疫情

話最近唔少case係台灣話自己零本土感染, 但有台灣人一出境就被別國檢測到確診

又一戇鳩

防疫撚恐懼撚又大勝

咁耐只見過一次有人掃，仲少見過底褲口罩

乜水

我點解要我放棄私隱考慮
有病

邊個國家先

支那講既野就算吧啦

咁都見到
巴打可以買六合彩啦

仲要等光榮外賣時見到

用咗就安心上路，唔好諗私隱問題

支那走狗，為了香港，支那走狗自染支那病毒

唔可以為咗抗疫所有個人權利都犧牲晒，做人要有底線，有原則，食屎啦你，中咪中囉，宜家做乜都冇用，已經斷唔到尾

豉油呢

你坐緊監回我地緊係覺得無問題請查收5毛

掃
Scan 或者影或者嘟啦

源頭無封好，做幾多野都無用
大家知你以抗疫之名行約束之實

瘟疫政治

😏[/quote]做乜陪葬[/quote]

你覺得你冇份？

得支那話台灣有

香港人不嬲好支持
連香港人都要禁止返香港

係咪認證咗有私隱問題

一早block左你啦5毛狗
你對唔對得住黨

Sauce?

無見呢啲新聞喎，俾啲source 嚟睇下
記得唔好quote 啲陸媒紅媒嘅報導嚟

dllm 市民都憤怒啊，仆街！

早薛含幾時死

柒婆唔敢自己講就派你呢啲狗奴才出嚟吠

咁要先一人一萬贊助買智能手機..
用緊以前D老爺機

都有疫苗重出行

點強制？攞支槍指住我排隊掃個QR code？

第四波搞咁撚耐

又冇人敢打疫苗

鬼叫冇人信你個仆街政權咩

諗吓點解冇人信你啦

期待第五波

你條五毛都冇自由

收收皮先

我寧願爆每日10萬單 我都唔會放下私隱

今日為了抗疫，聽日就會為了國家安全

你直接google 下台灣輸出病例
台灣source近幾個月間唔中會有幾單

你都係

共產黨無個人權
今日要你放棄私隱，明天要你放棄私產

芝麻豬 就係咁形成

推介邊部Nokia? 唔想用返8310 同3110
225好似幾好

大不了太空卡+dummy 機
實名sim卡吖笨

你身為豬，食飯屙屎俾人望著有咩問題
你係豬 唔係人
一定無所謂啦

Dllm fake 9 me係2g

但明明每日康復人數仲高過感染人數

我都見過一次，馬蹄露嚟

如果佢全家比人起底會唔會放下私隱考慮？

真係白痴仔先做到局長

咁耐都未見過有人掃。。
底褲口罩就見有人，用始終有D人貪平，嫌一日一個口罩貴

#14 #16

全世界驗凍肉包裝都無事，係得一個地方不停有陽性 啲貨都唔知係唔係葛咸城運過嚟

佢有咁既權力睇你部機，但咩時候睇唔話你知

夠唔夠膽公開下使用數據，
總共一萬人都唔知有無

個別國就係支那呀嘛
又無一個acc喇，五毛

唔緊要
咁而家俾條安心出行手帶你
我地會派大量警察係街截查
查到邊個無down app或者無手帶第一次警告
再發現無就罰款50萬入獄3個月

咁不如全民絕育以防武肺會傳比下一代？
生小朋友呢啲唔好諗啦各位

早薛含申請制栽

已封鎖會員 英德納雄耐爾

黑衫有病

come on你未試吓lo, 未撚鳩up

咪就係，台灣邊使做咁多垃圾

依隻五毛嚟
未mark低嘅快啲記低

你啲中文喺邊度學？

但係我唔想抗疫wor

唔吹大d，點做政治show

呢個港共政府愈黎愈跟貼中共
壞事就慢慢做足全面，正經野就愈做愈差

佢夠膽就要求寫字樓要裝app先比入既話
點避都避唔到，睇佢癲到咩程度

香港人需要私隱嗎

美國快啲金融制裁個app開發商 當佢恐怖份子

郭家麒：有公民黨成員曾期望美方外交交涉 勿輕易制裁香港

問左公民黨未？

同樣既想法，
都應用係HSBC銀行存款嗎?
或者國安便衣人員監控响鬧市中市民?
仲有。。。

Ban

笑死

payme 知道社交圈

收皮用完都係咁撚樣你係咪要含自己條撚先

支那自己做完又屈人地
匪國慣性

咁唯有再一次上演2019下半年

215 4g

冇相機鏡頭更安全

淨係揾到支國

唔扮了，sorry 用緊3310

+1，不過底褲口罩我都見過20個

港府幾時宣佈每人派一部iphone？
利申：冇smartphone；只識用iOS所以唔使送華為俾我

武肺疫報｜台灣「輸出」1女2男赴日本確診 累積至今達10例

台灣頻傳「輸出確診」 台大醫憂：疫情流行前兆

日、泰再爆3例「台灣輸出」確診！ 巧合是2台男出國前檢驗皆陰性

所以仲邊有心清0
最好永續武肺添啦

從來都唔係為左抗疫啦

李屍煙做檢測同裝安心出賓結果中武肺死

好簡單，一人派一部 iPhone 12 Pro Max。

放下抗疫好過啦唔封關

電話無上網

ho ball

唔係藥石亂投，係精心部署
為信用評級制度舖路，可以睇吓沈旭暉youtube channel點講

薛永恒你屋企資料幾時放上網? 我為咗抗疫想知道呀.

港共：為咗共產黨嘅利益, 香港人要放下人權考慮

唔駛出門口咪唔會感染囉，傻閪
要人返工就有咁既風險

迫人用3310

高官行事先要透明
點知會唔會賣國

邊個俾錢買smartphone?

狐狸要露出尾巴了

嚟啦

證明特衰係刻意放出病毒 用此為藉口監控 鎮壓民權

佢志在知道你去邊
都唔係想查病毒

成個邪惡藍圖出晒嚟，散播武肺既陰謀

放棄私隱武肺就會消失

我一定唔撚柒裝，收皮啦

今日為左抗疫，聽日為左國家，後日為左生存，個人私隱is nothing

警犬：有權隨時叫你unlock 電話睇你有無裝app

呢條垃圾十個搞創科十個都屌柒佢

支持啦
不如索性開集中營

私隱就係疫苗

一早已話d武漢肺炎病毒係特登放

其實根本而家都已經可以好快track到晒啲人出嚟 根本藉口收集資訊

香港又唔係冇清過0 病毒唔係外來入 唔同自己繁殖？

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

逼我用3310

掃一次有1萬usd
肯定個個爭住掃

好明顯就係要借疫情為所慾為

咁撚煩
廢老都嫌on9阻掟

有名你叫港共

個app冇用，你又唔封關，係都要有免檢

之後公司唔裝就凍結公司資產

法官都用我咪用

所以4點張竹君話幾多宗本土病例都係任佢地up
800萬人先得幾十宗
但講到又要封城又要檢測

到時人人用政府開支送一部華為屎米OPPO機, 順便幫支共回血

裝個cctv係你間房係電視直播好唔好？

三日跌爛一部 隻手唔係好聽洗呢排大家都

你條垃圾

薛永恒屋企係咪唔鎖門

攞完再求其唔見左再攞
然後成街支那機
蝕到政府破產

支持

我用飛鴿傳書嘅，拎住隻鴿出街唔知可唔可以dooo qr code呢?

為了 …………，大家要放下私隱

任你填，下次就會話國安

咁多人失業又唔見你放低張提款卡同密碼

為了防疫 大家要放下....可以係你資產 生命 家人 anything

我用3310得唔得呀屌你老母薛永含

乖乖地裝啦香港人
裝完話好嬲

信政府?

又有得炒了

你夠話唔會check dna啦
俾袁國勇踢爆咗

食左誠實豆沙飽

然後唔封關 引入世界各地變種的武肺
最後全港豬要打習大大口水疫苗

次錯萬錯,都係市民既錯

畀美國制裁嘅港共真正戲都唔想做

賣晒俾飛達狗

你口中嘅防疫撚恐懼撚到底幾時支持過任何政府嘅防疫政策
叫得最多嘅都係封關但無人做喎

叫得郁班地產佬裝先

公開行程俾中共

快d送ip12俾我兩老用 多謝政府

係香港唔會設

為咗抗疫應該放棄經濟，全民留屋企啦

冇smartphone 冇data plan
每日人兩萬先啦

中共要你d DNA有撚用咩
黃人可唔可以唔好吹咁大

著名五毛
霞姨未派飯盒過你?

咁新疆呢?

咁仲唔公怖邊個單 位中招

垃圾app仲要迫人用

如果佢公開數據
咪自爆呢個係監控app

佢屬於特權階級梗係唔使用

無錢買smartphone 可以點？

送唔代表要用 話時話吳靄儀 佢到今日都依然冇用手機 即使係3310 佢仲試過比記者睇十幾年前佢一個朋友送摺疊式電話俾佢

其實安心乜行係乜野黎
周街都見到有餐廳商場擺個qr出黎
但從來無見到人掃

到你/你屋企人被人活摘器官的時候就⋯⋯